美國國會「科技與中國」聽證會 Apple、TikTok 避席惹批評

美國國會在本週二舉行聽證會，期望能夠探討美國科技企業與中國的關係，並且會否因此帶來國家安全危機。當中兩個獲邀出席的單位 TikTok（抖音國際版）和 Apple均沒有派員出席，TikTok 表示由於通知期過短，無法派出合適的代表出席，而 Apple 則表示沒有回應。

負責舉行週二聽證會的共和黨參議員 Josh Hawley 在 Twitter 批評，聽證會的原意是讓 Apple 和 TikTok 作證，解釋他們在大陸的業務，還有跟大陸進行的業務，會否對美國消費者構成威脅。兩家公司都拒絕出席，是否有所隱瞞？這名參議員未有透露是否有邀請其他公司派代表出席，但在接受新聞網站 Axios 訪問時，Hawley 表示不會相信任何大型科技企業。

Hawley 近日對於 Apple 在香港的活動，包括將 iOS 13 的台灣旗幟 Emoji 移除，還有禁止抗爭者報料程式在 App Store 上架，在 Twitter 作出多次批評。他質問到底是 Tim Cook 還是北京營運 Apple。另一獲邀出席聽證會的 TikTok 表示，雖然無法在短時間内派出代表出席，但承諾會跟美國國會通力合作，釐清有關國家安全的憂慮。

今年 10 月 TikTok 曾經發表聲明，強調沒有收過中國政府移除內容的要求，亦會拒絕有關要求，又表示所有美國用戶的數據都儲存在美國境內的伺服器。

來源：BBC

換轉共狗召抖音
9秒9棟係面前

APPLE係連登仔春袋 個POST好快沉

仆街抖陰

鬧apple就係五毛

食屎啦apple

Tim Cook 美國11哥？

TikTok 都算
Apple Wtf?

awley 近日對於 Apple 在香港的活動，包括將 iOS 13 的台灣旗幟 Emoji 移除，還有禁止抗爭者報料程式在 App Store 上架，在 Twitter 作出多次批評。他質問到底是 Tim Cook 還是北京營運 Apple????????????????????????????????????????????????????????????????????

apple一樣

apple正一奶共狗 岩啦 要蝗國市場就唔好要美國香港市場

完全唔知抖音係乜，只知係支那就一定係垃圾，必有後門，狗至會用！

外國好多fuckboy都用Tiktok 唔好低估呢班人
連日本都攻得入嘅app唔係咁簡單

Gay cook食屎啦

聽講有好多幼幼玩CP比人睇

利申：係連登聽返黎

抖陰毛

要買佢個新耳機 好正

日本好多JK中哂毒
點先救到佢地

連登春袋：apple

無，日本年輕一代9成都政治冷感。

舔曲必須查好大機會叛國

Apple大膽到 不如改名叫

apple瀨到雪雪聲

一定係支那每日派一個後生靚仔去含佢

🍎🇨🇳

why not both

事實真係咁，佢哋唔知個app背後嗰面原來係中共

不如叫Xipple算

推

apple真係奶到出緊面
btw連登仔繼續買

Tim你個cook

Josh Hawley

蘋果狗

垃圾

Tim cook

左膠十個九個都偽君子黎

冇Tim Cook 揾返Johnny Ive 教主一定在天有靈笑到起返身

豬西伯格都轉口風插中国啦

添COOK真係唔係路

Apple 精神股東兼CEO唔入來洗地?

蘋果唔計

笑左

我無諗過豬西會驚縮咗

舔曲真係想成間apple畀白宮制裁?
搵到賣國證據嘅話就唔係講笑